{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Olen k√ºlm ja valge ning hea lumememmede tegemiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen k√ºlmunud."},{"text":"Sa v√µid minuga m√§ngida."},{"text":"Ô∏è Kukun tihti talvel."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Ma olen suur valguskera, mis soojendab Maad. Ma kaon √∂√∂sel √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"P√§ikeseprille v√µib vaja minna, kui ma v√§ljas olen."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Sa n√§ed mind taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud valgusest."},{"text":"M√µned arvavad, et minu l√µpus on kuld."},{"text":"Ma paistan, kui p√§ikesevalgus paistab l√§bi vihmapiiskade."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge ja pundunud ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§lja n√§ha nagu kohevad loomad."},{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen taevast langev vesi, mis aitab taimedel kasvada. Sa vajad vihmavarju, kui ma alla tulen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen lompe."},{"text":"Taimed vajavad mind."},{"text":"Olen vedel."}],"options":[{"label":"Dew","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ulun ja puhun ja v√µin puud maha l√º√ºa. Hoia m√ºtsi kinni, kui ma ringi tulen! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Liigutan √µhku."},{"text":"V√µin panna lehed lendama."},{"text":"Ô∏è Vahel olen √µrn, vahel olen tugev."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen j√§√§, mis langeb taevast. V√µin olla v√§ike v√µi v√§ga suur ja tekitada autodele kahju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlmunud vihm."},{"text":"Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Ô∏è K√§in tihti √§ikese ajal."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen valguss√§hvatus taevas, millele j√§rgneb vali poom. Olen v√§ga ohtlik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen elekter taevas."},{"text":"Ô∏è Tulen √§ikese ajal."},{"text":"Mulle j√§rgneb √§ike."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen keerlev, v√§givaldne torm lehtrikujulise pilvega. K√µige parem on peavarju v√µtta siis, kui olen l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga tugevad tuuled."},{"text":"Ma v√µin h√§vitada majad."},{"text":"Dorothy oli √ºhes \"V√µlur Ozis\"."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm, mis moodustub soojade ookeanivete kohal, tugeva tuule ja rohke vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma p√µhjustan √ºleujutusi."},{"text":"Mul on keerutamiskeskus, mida kutsutakse silmaks."},{"text":"Inimesed annavad mulle nimesid."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav, ilmun iga p√§ev. Annan sulle valgust, et saaksid m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kuum ja tuline."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"T√µusen idas ja asun l√§√§nes."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen h√µ√µguv gaasipall, kaugel, kaugel. Sa n√§ed mind p√§eva l√µpus vilksatamas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen palju suurem kui planeedid."},{"text":"Olen osa galaktikast."},{"text":"‚≠ê Mind leidub sageli t√§htkujudes."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Reisin igal aastal √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad, kas sa saad selle selgeks teha? Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Mina moodustun enamasti veest ja maast."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind koju."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Keerlen √ºmber Maa, √∂ine valgus. Muudan oma kuju, peenikesest heledaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is."},{"text":"Mul on faasid nagu vahatamine ja kahandamine."},{"text":"Olen Maa looduslik satelliit."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, tolmune ja k√ºlm. Teadlased otsivad elu, vapraid ja julgeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed saadavad kulgureid mind uurima."},{"text":"Minu pind on v√§rvuselt punakas."},{"text":"Olen neljas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suure punase laiguga hiigelplaneet. Mul on palju kuusid, p√§ris palju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasidest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mul on ilusad r√µngad j√§√§st ja kivist. Ma olen gaasihiiglane, anna mulle koputust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, kuid v√§ga √µhukesed."},{"text":"Olen v√§hem tihe kui vesi."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen staaride seltskond, kes teeb √∂√∂sel pilti. M√µned on loomad, m√µned inimesed, s√§ravad nii eredalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  alaealine on minu t√º√ºp."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind lugude jutustamiseks."},{"text":"Ma v√µin aidata sul navigeerida."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon. Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnutee on minu t√º√ºp."},{"text":"Teadlased kasutavad minu uurimiseks teleskoope."},{"text":"Mind hoiab koos gravitatsioon."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, saba taga. Reisin √ºmber P√§ikese, rajal, mida ei leia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Mind nimetatakse tihti r√§paseks lumepalliks."},{"text":"Olen p√§rit Oorti pilvest v√µi Kuiperi v√∂√∂st."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}